**HIM**（原名：His Infernal
Majesty，譯为：[惡魔陛下樂團](../Page/惡魔陛下樂團.md "wikilink")）
是來自[芬蘭](../Page/芬蘭.md "wikilink")[赫爾辛基的搖滾樂隊](../Page/赫爾辛基.md "wikilink")，於1991年由[维勒·瓦罗](../Page/维勒·瓦罗.md "wikilink")（主唱），[Mikko
Lindström](../Page/Mikko_Lindström.md "wikilink")（簡稱Linde，[吉他手](../Page/吉他.md "wikilink")）和[Mikko
Paananen](../Page/Mikko_Paananen.md "wikilink")（簡稱Mige，[低音結他手](../Page/低音結他.md "wikilink")）組成。而[Mika
Gas
Karppinen](../Page/Mika_Gas_Karppinen.md "wikilink")（簡稱Gas，[鼓手](../Page/鼓手.md "wikilink")）和[Janne
Burton
Puurtinen](../Page/Janne_Burton_Puurtinen.md "wikilink")（簡稱Burton，[鍵盤樂器手](../Page/鍵盤樂器手.md "wikilink")）則分別於1999年同2001年加入。樂隊一共推出了七張專輯大碟，包括最新於2010年2月推出的[Screamworks:
Love in Theory and Practice, Chapters
1–13](../Page/Screamworks:_Love_in_Theory_and_Practice,_Chapters_1–13.md "wikilink")。

在2006年9月5日，[美國唱片業協會向HIM發出金唱片證明](../Page/美國唱片業協會.md "wikilink")，證明了樂隊的第五張專輯Dark
Light在美國一共出售了500,000張。HIM推出的七張專輯中有五張榮獲芬蘭的[白金唱片](../Page/白金唱片.md "wikilink")，當中第二張專輯Razorblade
Romance獲得芬蘭的[雙白金唱片及德國的](../Page/雙白金唱片.md "wikilink")[白金唱片](../Page/白金唱片.md "wikilink")。

## 早期發展 （1991-1997）

在1991年，HIM正式成立。樂隊開初只是翻唱組合[Kiss合唱團](../Page/Kiss合唱團.md "wikilink")、Black
Sabbath（[黑色安息日](../Page/黑色安息日.md "wikilink")）、[Depeche
Mode](../Page/Depeche_Mode.md "wikilink")（[潮流尖端](../Page/潮流尖端.md "wikilink")）、Type
O Negative及Danzig和歌。在1992年，HIM錄了一隻Demo，名為Witches and Other Night
Fears，只有瓦罗才有拷貝。

由於不同的紛爭，早期樂隊的成員不停在轉換。在1995年，樂隊就只剩下了現任主音[维勒·瓦罗](../Page/维勒·瓦罗.md "wikilink")、[結他手Linde及](../Page/結他手.md "wikilink")[低音結他手Mige](../Page/低音結他手.md "wikilink")。1995年後期，樂隊再灌錄了一隻Demo，名為This
Is Only The
Beginning。這隻Demo一共推出了100隻，於[赫爾辛基的特定商店發售](../Page/赫爾辛基.md "wikilink")。這隻Demo內所有歌曲都只有鼓聲和結他聲伴隨著主唱维勒·瓦罗的歌聲。1996年，樂隊第一張EP，666
Ways to Love:Prologue在芬蘭發行1000張。唱片封面的女士正是主唱维勒·瓦罗的媽媽。這隻EP是在Hiili
Hiilesmaa監製下於[赫爾辛基的錄音室Finnvox](../Page/赫爾辛基.md "wikilink") Studios錄製。

## 作品

### Greatest Love Songs Vol. 666 （1997-1999）

第一張專輯Greatest Love Songs Vol.666
在1997年推出。為配合主題'666'，專輯一共輯錄66首歌（其中56首是空白），其總長度達66分6秒。這張專輯一共發行了四張單曲。

出版日期：1997年11月20日
類型：[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")
長度：66分鐘6秒
廠牌：BMG
監製：Hiili Hiilesmaa
錄音室：Finnvox,MD and Peacemakers,Helsinki,Finland
曲目：
1."For You" – 3:58（與Asta Hannula合唱）
2."Your Sweet Six Six Six" – 4:12
3."Wicked Game" – 3:54
4."The Heartless" – 4:02
5."Our Diabolikal Rapture" – 5:20
6."It's All Tears (Drown In this Love)" – 3:43
7."When Love and Death Embrace" – 6:08
8."The Beginning of the End" – 4:07
9."(Don't Fear) The Reaper" – 6:24（與Sanna June Hyde合唱）

### Razorblade Romance （1999-2001）

發行了第一張專輯後，HIM在歐洲（尤其芬蘭）成名。在1999年就發行了第2張專輯-Razorblade Romance。第一張單曲–Join
Me In
Death除了在德國的單曲排行榜排行第一外，更在兩個月內售出500,000張。於第一張單曲取得成功後，HIM再推出了兩張單曲–Right
Here In My Arms和Gone With The Sin，分別排行第20和19位。Razorblade
Romance取得空前成功，在德國和芬蘭的專輯排行榜排第一，HIM在歐洲的亦知名度大大提高，

在2002年，Razorblade
Romance於美國再度發行。因為美國也有名為'HIM'的組合，所以HIM改用'HER'這名稱發行了一千張專輯。

由於鼓手Pätkä離隊，HIM在錄製Razorblade Romance時用機器去製造鼓聲。

出版日期：1999年12月19日
類型：[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")
長度：54分鐘33秒
廠牌：BMG
監製：John Fryer
曲目：
1."I Love You (Prelude to Tragedy)"
2."Poison Girl"
3."Join Me in Death"
4."Right Here in My Arms"
5."Gone With the Sin"
6."Razorblade Kiss"
7."Bury Me Deep Inside Your Heart"
8."Heaven Tonight"
9."Death Is In Love With Us"
10."Resurrection"
11."One Last Time"

### Deep Shadows and Brilliant Highlights （2001-2003）

樂隊在2001年8月發行了第三張專輯—Deep Shadows and Brilliant
Highlights。這是新加入的鍵盤手Burton參與製作的第一張專輯。這專輯在芬蘭和德國的專輯排行榜分別登上第一和第二位。樂隊一共發行了三張單曲：Pretending（德國單曲排名榜第10），In
Joy And Sorrow和包括兩首歌的Close To The Flame及Heartache Every Moment。

出版日期：2001年8月27日
類型：[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")
長度：42分鐘11秒
廠牌：BMG
監製：T.T. Oksala, Kevin Shirley
曲目：
1."Salt in Our Wounds" 3:57
2."Heartache Every Moment" 3:56
3."Lose You Tonight" 3:42
4."In Joy and Sorrow" 4:00
5."Pretending" 3:54
6."Close to the Flame" 3:47
7."Please Don't Let It Go" 4:28
8."Beautiful" 4:33
9."Don't Close Your Heart" 4:38 \*
10."Love You Like I Do" 5:14

### Love Metal （2003-2005）

2003年4月14，樂隊發行了第四張專輯。這是第一張不是以主唱维勒·瓦罗的相片作為封面的專輯，取而代之的是樂隊的著名標誌Heartagram。第一隻單曲The
Funeral Of Hearts有很好的成績，包括登上英國單曲排行榜第14位及德國排行榜第3位。另外兩隻單曲是Buried Alive By
Love和The Sacrament。

樂隊之所以能提高知名度，除了專輯Love Metal的成功外，也因為得到美國電視節目主持人Bam Margera於節目'Viva La Bam'
中的大力宣傳（Margera是樂隊單曲Buried Alive By Love 的監製）。

出版日期：2003年四月十四日
類型：[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")／[哥德搖滾](../Page/哥德搖滾.md "wikilink")
長度：52分鐘51秒
廠牌：BMG
監製：Hiili Hiilesmaa, Tim Palmer
曲目：
1."Buried Alive By Love" - 5:01
2."The Funeral of Hearts" - 4:30
3."Beyond Redemption" - 4:28
4."Sweet Pandemonium" - 5:46
5."Soul On Fire" - 4:00
6."The Sacrament" - 4:32
7."This Fortress of Tears" - 5:47
8."Circle of Fear" - 5:27
9."Endless Dark" - 5:35
10."The Path" - 7:44

### And Love Said No: The Greatest Hits 1997-2004

And Love Said No: The Greatest Hits 1997-2004
是HIM推出的一張紀念大碟，裏面除了輯錄了第一至四張專輯的部分歌曲外，更包含了從未發佈過的歌曲And
Love Said No及Solitary Man。

出版日期：2004年5月15日
類型：[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")
廠牌：BMG
監製：Hiili Hiilesmaa, John Fryer, T.T. Oksala, Kevin Shirley, Tim Palmer
曲目：
1."And Love Said No" – 4:10
2."Join Me in Death" – 3:37
3."Buried Alive By Love" – 5:01
4."Heartache Every Moment" – 3:56
5."Solitary Man" (Neil Diamond Cover) – 3:37
6."Right Here in My Arms" – 4:00
7."The Funeral of Hearts" – 4:29
8."In Joy and Sorrow" – 3:59
9."Your Sweet Six Six Six" – 3:57
10."Gone With the Sin" – 4:22
11."Wicked Game" (Chris Isaak Cover) – 4:06
12."The Sacrament" – 4:30
13."Close to the Flame" – 3:47
14."Poison Girl" – 3:51
15."Pretending" – 3:41
16."When Love and Death Embrace" – 6:08

### Dark Light （2005-2007）

樂隊的第五張專輯是在2005年推出的Dark
Light。這張專輯令樂隊在美國取得很大的突破，專輯首次登上美國的[Billboard200排行榜首](../Page/Billboard200.md "wikilink")20位。在2005年的夏天，樂隊更獲得在[英國](../Page/英國.md "wikilink")[搖滾音樂節Download](../Page/搖滾音樂.md "wikilink")
Festival與著名樂隊Black Sabbath（[黑色安息日](../Page/黑色安息日.md "wikilink")）及Velvet
Revolver一同演出的機會。

在2006年10月，Dark
Light榮獲[美國唱片業協會的金唱片證明](../Page/美國唱片業協會.md "wikilink")，以認證專輯在美國一共出售了超過500,000張。HIM成為[芬蘭第一隊及唯一一隊奪得到這殊榮的樂隊](../Page/芬蘭.md "wikilink")。

他們發行了兩張單曲，分別是Wings Of A Butterfly及Killing The Loneliness。

出版日期：2005年9月23日（[德國](../Page/德國.md "wikilink")、2005年9月26日（全球）及2005年9月27日（[美國](../Page/美國.md "wikilink")）
類型：[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")
長度：45分鐘30秒
廠牌：Sire Records
監製：Tim Palmer
曲目：
1."Vampire Heart" – 4:45
2."Wings of a Butterfly" – 3:29
3."Under the Rose" – 4:49
4."Killing Loneliness" – 4:29
5."Dark Light" – 4:30
6."Behind the Crimson Door" – 4:34
7."The Face of God" – 4:34
8."Drunk on Shadows" – 3:49
9."Play Dead" – 4:36
10."In the Night Side of Eden" – 5:39

### Uneasy Listening Vol.1

在2006年，HIM發行了第2張大碟'Uneasy Listening
Vol.1'，輯錄了過去專輯中的歌曲的unplugged及acoustic等版本。

出版日期：2006年10月27日
（[德國及](../Page/德國.md "wikilink")[愛爾蘭](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")）、2006年10月30日（[英國](../Page/英國.md "wikilink")）及2006年11月14日（[北美洲](../Page/北美洲.md "wikilink")）
類型：[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")
廠牌：Sony BMG
曲目：
1."The Sacrament" (Disrhythm Remix) - 4:47
2."The Funeral of Hearts" (Acoustic Version) - 4:03
3."Join Me in Death" (Strongroom Mix) - 3:40
4."Close to the Flame (Rappula Tapes) - 4:31
5."In Joy and Sorrow" (String Version) - 5:04
6."It's All Tears (Drown In this Love)" (Unplugged Radio Live) - 3:49
7."When Love and Death Embrace" (AOR Radio Mix) - 3:39
8."Buried Alive By Love" (Deliverance Version) - 6:07
9."Gone With the Sin" (O.D. Version) - 4:59
10."Salt in Our Wounds" (Thulsa Doom Version) - 7:02
11."Please Don't Let it Go" (Acoustic Version) - 4:37
12."One Last Time" (Rockfield Madness Mix) - 5:08
13."For You" (Unplugged Radio Live) - 4:09
14."The Path" (P.S. Version) - 5:04
15."Lose You Tonight" (Thulsa Doom Extended) - 8:15
16."Pretending" (Acoustic Version) (Best Buy exclusive track) - 4:02

### Uneasy Listening Vol.2

Uneasy Listening Vol.2收錄了歌曲的現場演唱版名不同remix版。

出版日期：2007年4月20日（[德國及](../Page/德國.md "wikilink")[愛爾蘭](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")）、2007年4月24及25日（[歐洲及](../Page/歐洲.md "wikilink")[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")）和2007年5月22日（[美國](../Page/美國.md "wikilink")）
類型：[另類搖滾](../Page/另類搖滾.md "wikilink")
長度：62分鐘26秒 廠牌：Sony BMG
曲目：
1."Buried Alive By Love" (616 Version) - 4:51
2."Rendezvous With Anus" (El Presidente Version) (Turbonegro cover) -
3:10
3."Sigillum Diaboli" - 3:53
4."I Love You" (Joffa Bond - We Miss Ya) - 4:51
5."The Beginning of the End" (Remix) - 3:53
6."Again" (Hollola Tapes) - 3:17
7."Wicked Game" (Live in Turku) (Chris Isaak cover) - 5:24
8."Soul On Fire" (Remix) - 3:55
9."Beautiful" (Hollola Tapes) - 3:32
10."Endless Dark" (616 Version) - 4:10
11."Hand of Doom" (Live in Turku) (Black Sabbath cover) - 7:26
12."Right Here in My Arms" (Live in Turku) - 4:02
13."Sail On" (Live in Turku) (Bad Brains cover) - 1:57
14."Pretending" (Cosmic Pope Version) - 8:00

### Venus Doom （2007-2010）

[Venus
Doom是樂隊第](../Page/Venus_Doom.md "wikilink")6張專輯。主唱维勒·瓦罗在訪問中表示[Venus
Doom是樂隊推中過的專輯中最具](../Page/Venus_Doom.md "wikilink")[搖滾風味的](../Page/搖滾.md "wikilink")。第一張單曲是Kiss
Of Dawn，音樂錄影是在2007年6月於美國拍攝。專輯中的另一首歌Passion's Killing Floor被收錄於電影"[變形金剛
(2007年電影)](../Page/變形金剛_\(2007年電影\).md "wikilink")"的原聲大碟中。樂隊為Venus
Doom推出了限量珍藏版，裡面包含主唱维勒·瓦罗的手寫歌詞及相片。

出版日期：14-9-2007（德國及愛爾蘭）17-9-2007（全球）18-9-2007（美國）
類型：另類搖滾
長度：47分鐘04秒
廠牌：Sire Records
監製：Hiili Hiilesmaa, Tim Palmer
曲目：
1."Venus Doom" - 5:08
2."Love in Cold Blood" - 5:54
3."Passion's Killing Floor" - 5:12
4."The Kiss of Dawn" - 5:54
5."Sleepwalking Past Hope" - 10:05
6."Dead Lover's Lane" - 4:28
7."Songs or Suicide" - 1:13
8."Bleed Well" - 4:25
9."Cyanide Sun" - 5:55

### Screamworks: Love in Theory and Practice, Chapters 1–13 （2010-)

樂隊在2009年6月一次電台訪問中表示將會於2009年8月灌錄新專輯。錄製唱片在2009年8月3日開始，歷時兩個多月，於10月8日完成。在2009年11月22日，專輯封面於網上發佈。

1\. In Venere Veritas - 3:35
2\. Scared to Death - 3:40
3\. Heartkiller - 3:29
4\. Dying Song - 3:29
5\. Disarm Me (With Your Loneliness) - 4:01
6\. Love, the Hardest Way - 3:19
7\. Katherine Wheel - 3:26
8\. In the Arms of Rain - 3:46
9\. Ode to Solitude - 3:58
10\. Shatter Me With Hope - 3:51
11\. Acoustic Funeral (For Love in Limbo) - 3:57
12\. Like St. Valentine - 3:14
13\. The Foreboding Sense of Impending Happiness - 3:13

[Screamworks: Love in Theory and Practice, Chapters
1–13正式於](../Page/Screamworks:_Love_in_Theory_and_Practice,_Chapters_1–13.md "wikilink")2010年2月推出。第一張單曲Heartkiller在2009年12月8日於網上發佈，2010年2月5日正式發售。另外，歌曲"Like
St. Valentine"
<https://web.archive.org/web/20100209024835/http://likesaintvalentine.com/>
和"Shatter me with Hope"
<https://web.archive.org/web/20100211102845/http://www.shattermewithhope.com/>
也在專輯發行前於網上以影片形式發佈。

## Heartagram

[Heartagram.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Heartagram.jpg "fig:Heartagram.jpg")
主音维勒·瓦罗在20歲生日當天設計出Heartagram。Heartagram從此成為樂隊的著名標誌，代表著[HIM樂隊這個個體](../Page/HIM.md "wikilink")。Heartagram對樂隊歌迷造成很大影響，很多歌迷都擁有Heartagram的紋身。2010年2月13日更被定為Heartagram's
Day。

Heartagram由心形和三角形組合而成，像一個倒轉的五角星。维勒·瓦罗於一個訪問中表示heartagram是現代的[陰陽](../Page/陰陽.md "wikilink")，心形代表了陽，而倒星形則是陰。

维勒·瓦罗允許了好友Bam Margera使用Heartagram去宣傳包括鞋和滑板在內的商品。

## 外部連結

  - [HIM官方網頁](http://www.heartagram.com)
  - [HIM MySpace](http://www.myspace.com/heartagram)
  - [HIM YouTube](http://www.youtube.com/him)

[Category:芬蘭樂團](../Category/芬蘭樂團.md "wikilink")
[Category:搖滾樂團](../Category/搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:另類搖滾樂團](../Category/另類搖滾樂團.md "wikilink")
[Category:1991年成立的音樂團體](../Category/1991年成立的音樂團體.md "wikilink")